ICE FIREE將在今年3月全線結業

成立近40年、主打美國、日本休閒時裝衣飾的連鎖零售商ICE FIRE將在今年3月全線結業。有市民得知結業消息後，特意到店舖閒逛，有人更指ICE FIRE是當年讀書期間，「風靡一時的潮牌」，是現今30多歲一代人的集體回憶，對品牌要結業感到可惜，並指印象最深刻為「鎮店之寶」的ICE FIRE長遮，從此成為絕唱。

ICE FIRE於1982年成立，初時是一家日資公司，主力拓展香港業務，並引入日本和美國牌子，目前在本港有8所分店，包括位於漆咸道南的地舖，店內正進行「清貨大減價GOODBYE SALE」。

連鎖服裝死哂

張相好似係西九

Ice fire 以前啲款貴又唔靚，但近年啲野ok嘅，有時會有啲promotion，千零蚊一個福袋，有褸，幾件T咁！估唔到會執

敵不過 uniqlo ，再比肺炎打多下，最後終於都頂唔住。

記得之前太古有間係咪收左皮?

Booom

tst果間 長期無人

佢啲衫咁花咁colourful
而加根本唔興

記得當年佢第一次搞紅磡開倉，條龍長到排隊等成個鐘。

Logon 對出

乜ICE FIRE係日本o野o黎架咩，我以為係土炮。

買過佢把遮，夠大又實淨

佢d 美國print tee 幾靚，網上搵唔到有得賣

唔係marvel 果d 咁花碌碌咁誇果啲，有d 冇咁浮跨既

搵笨，有去過，十年前，排好耐，上到去都冇乜icefire 既野，都係雜麥牌多，冇野買得落手

貴到仆街，又唔值

夏威夷恤係好嘢，冇咗 ice fire ，以後都好難搵。

係

覺得佢啲嘢唔錯 但有啲偏貴
個市場定位又好尷尬 行一線潮牌又未夠班
玩二/三線潮牌 又唔夠chocolate Uniqlo平

入到去仲好似哈佬喂咁，逐個卡位咁走，行到傻。

係貴囉....
不過啲野 絕對好過I.T

執得遲啦，賣啲野貴

旺角中心附近都好似有一間

中晒
潮流問題

T.O.P.商場

U記同GU成日話自己東京style
但係咪己經中資入股左？之前聽過人咁吹

果間太偏，係個柯士甸同漆咸道個十字路口，
唔渣車真係唔會去
Poly啲人都好小行果邊

係
其實總體來講d衫質素唔錯

太誇太mk

其實上個年代, 興緊棒棒堂飛輪海風格果陣
ICE FIRE 已經唔入流啦

尖沙咀美麗華都有間
巴打講果間好似都好耐歷史
細個行過
好有尋寶feel咁

當年冇上網買嘢，靠 ice fire 搜羅其他地方嘅貨品，都叫有佢定位同特色，素質唔錯，但有咗 online shopping 之後，已經冇乜嘢搵唔到。

以為呢一兩年興vintage佢生意會好翻
估唔到反而正式收皮

幾廿年前嘅潮童至愛?

中學時期已經覺得貴，買得起感覺潮左，但永遠唔去買只係行下轉個圈出返黎

黃埔個間等食屎啦

最撚抵死係西九開ice fire

真係上上上代人既回億199x年係佢最黃金既年代

依家 d 牌子一係就行高檔路線

一係就速食廉價路線

貴嘅鬥貴 平嘅鬥平

加埋 online shop

中檔嘅無空間生存 除非真係好有特色

以前鐘意去

素質

年年都買襪
佢啲襪好正

我當左佢係香港版Beams
有時會搵到啲好野
而家用緊個條MIJ既belt都係ice fire買

美國風係香港係難做啲

唔知有無巴打去日本會行Beaver ?
覺得佢地風格有d 似，但前者d 選物正好多

細個反而會入去行下睇下有咩買
宜家通常去u 記求其買就算

政府on99
全民不消費

ICE FIRE 係最易到接觸日牌
可惜太貴

佢TST啲古著style幾靚
不過襯古著的人呢10年都唔多考慮ICE FIRE

只會係outlet 買

風靡一時的潮牌

第一次聽

細個老母會帶我入去買衫童年回憶

西九呢間真係細細個已經見佢係度

讀書時成日幫襯，佢啲accessories 唔錯

IT啲垃圾都好講

執下又一間
最後UNIQLO 食晒成個市場

墨綠個件都係而家都唔會唔入流其實

logo tee長青會old㗎咩

其實呢堆件件都仲著到出街

幾靚
不過價錢買唔2落手

由潮潮地到變咗老老地餅已經預搞唔掂

真係玩夏威夷shirt嘅都唔會買佢，平過佢同高質過佢嘅都大把

利申買開Sunsurf

ice fire出名要買只會outlet sale先買

咁貴根本唔想買佢d野

係得啲夏威夷shirt比較靚，不過我唔鍾意著，都係無買過

大logo應該得翻mk啱champion個logo大多小小個種已經好mk

幾時到superwet?

太貴

俾fast fashion 淘汰

背面黎
前面都係細logo 其實正正常常

灣仔果間個位先好笑

你講先記得 中過伏

2000年左右

有d似今日superdry咁流行

以前興浮誇d 而家興齋d

當年銅鑼灣有個sales呀姐好撚7寸
行到邊跟到邊 當你賊咁
摸下啲衫就bear行晒

好貴 一樣價錢大把其他牌子取代

灣仔先岩

西九龍中心開左廿幾年? 未入過去睇

一早就要啦
都唔知乜撚野款黎

去行個圈睇下有無嘢買G持下

呢間野一入去d sales就會望9實你
驚死人偷野定整亂d 野咁

其實有d幾靚

早期d車手jacket整得好靚
連買野個購物袋都好靚

呢間真係
價錢唔算親民quality又差
講款又排隊都未到佢 講功能又唔會買佢

佢d設計師都痴痴地
要玩設計唔洗全部都係咁
留一半出熱賣款加個logo算啦

我以為係美國

上市公司嚟 你鍾意你都可以入股

好難唔好過it
IT另計

西九龍嗰間好似開咗20年

呢兩年有病行過得勁少客
成日做特價

素你老母

無啦，o的野out out地

乜原來未執

我覺得好合理喎
佢d brand主要target都係後生仔
西九都好多後生仔行

好記得佢個抄款袋 Scene

佢d鋪位都幾濕鳩 灣仔個間咁

重執笠早過依一間...

呢間野舊年都退出支那市場
香港應該遲早都走

貴

細個去睇，又貴，啲款又唔係好啱著，之後從來無幫襯，感覺上out out 地既舖頭

d衫貴左d,之前睇中件棒球褸普通款無刺繡賣成千幾2千...仲要make in 支那,即刻放番低

好out

《日經》報道，截至2月16日，UNIQLO及GU母企迅銷（6288）市值達10.87萬億日圓，超越另一快時尚品牌Zara西班牙母企Inditex的約817億歐元，成為全球服裝業最高市值的企業。迅銷除了在中國等亞洲地區取得增長外，市場對於迅銷通過加速數碼化提升收益的期待感，亦推高迅銷市值。

日月神報唔貼link

番大灣區買啦大陸仔

質素呀支那仔

西九中學雞都多既
但個價位真係唔岩係西九出現

未聽過是否正常？

不過真係好撚貴

其實佢d衫我好鐘意 但真係堅貴
簡直屌打朱古力
但.....近排網購 可以靚過佢d衫
真係好難唔收

太偏向日本果隻美式街頭風格
食唔到依加文青/韓風style果浸水

把遮真係好用

日系變大小眾

真係 我直頭覺得佢同Beams好似
質素非常好
有d衫著極都唔爛
但又唔會話會過時

係咪有條揹帶嗰把？10年前買過

佢啲款賣到咁貴 自己Amazon好過啦

垃圾，又貴又柒

我第一件牛仔褸就係係度買

搵日去行下先

把遮唔係冇左一段時間啦咩？
我前前後後買過三把，早兩年最後一把斷左骨之後再想買
佢話把長遮已經冇再出
之後我已經搵唔到一把質素差唔多又咁大既遮⋯⋯

以前開倉好多人排

唔關logo事啦
勁多人著off-white balenciaga咪又係成個背脊咁大
反而覺得香港肯比錢買衫果班人越買越貴
呢d唔上唔落 又唔係國際潮牌既咪少左人買

NOOOOOO

想當年佢同VAN都好想有件，不過太貴得個恨字

老闆放棄香港市場姐

我嗰把15 年前買
而家屋企人仲用緊
好撚襟用
貪佢個size 適中 長遮得嚟唔會太大把

用咗15年淨係用嚟cool住粒木鈕中間裂開咗一次
後尾自己搵返咁上下嘅鈕釘返上去

以前有Harley Davison衫賣添，勁有格

真 我都係

90年代潮童代表？

以為執哂好耐

唔係啦 好睇衫型、字體、顏色
好難搵到中意既tee

呢件真係而家都仲著得

有錢

咪係 行得西九仲點會俾呢個價買衫

無avirex買了

終於 入面d 野又柒又貴

我試過唔記得拎冇左
last 果把係自己唔小心打開晾放落地太大力斷左一支骨
冇左之後想買番把類似既
一係冇佢咁大
同佢咁大既收埋又冇佢捲得咁幼
一樣幼果D 一係摸上手D 布已經覺得雞
唉

朱古力仲有人著？

係, o係個遮套度

印象中手錶有幾多款

買過對黑色皮鞋返學著
鞋底勁唔舒服 幾個月就蝕咗

當年好以五六舊水一件?
果陣物價係上下
叉雞飯廿幾蚊一碟
大家樂廿蚊餐

幾時到Bauhaus執

中學買過Scene袋仔好鐘意

全民u記既日子不遠了

基本法腐乳，有國安法保一兩個掣，要多謝港共

BSX呢啲垃圾都仲生存緊啦

係咪sony ericsson年代嘅mk潮童牌
名都9過人

應該仲要早
未有手機
用CALL 機

以前讀書果陣要去荔枝角買剪牌先買得起

回憶啊

以前出過d 日本好型格既衫, 好多閃石又緊身
d cutting 真係明星先著得起

之後已經無再賣呢d 款

廿幾年前嗰陣係幾潮

U記撼贏I.T係抵撚死㗎喇

又貴啲料，I.T大部分都強國造

可以頂到而家先執已經係奇蹟

拖咗咁多年先執已經係一個奇蹟

當年買咗件背心褸好貴好肉赤

結果香港天氣 只係著咗幾次

後面咁大間Giordano撐住點會有事, 當開多條line咁解

80 年代係老銅三越地庫開店，有日本翻新30 至40 年古董勞力士手錶出售

40年歷史
即係80年代
點解開喺尖東？因為當年日本潮流興起 潮流日本嘢都集中喺嗰區

以前響佢哋度買好多美漫tee 2字頭左右
之後佢哋越賣越貴去到3字尾我就bye bye

上網揾到d tee一模一樣平勁多

又貴又柒

講真呢間野有咩買

西九窮撚行佢賣到咁貴

以前都係靠佢買avirex啲軍褸同衫
但online shipping興左之後自己買仲平
最多都係開倉上去望下

好差咩
牛仔褲幾好著
唔知點解呢幾年成日做兩三折

呢個brand得返啲老嘢著後生著嘅多數都係狗

依家邊到買avirex?

佢啲有筒襪好著喎 全棉又襟著暫時係得佢間舖啲襪可以做到

先屎

屌 佢個手柄位會溶嘅

因為過氣到要打咁重折
利申有一件過氣皮褸

係，果隻質地o既膠係咁，我搵o左o野"省"令佢

都係直接係官網買再轉運
再唔係就樂天/zozotown嘅官方店
容易啲用自己用開嘅轉運

之前去過一次 見到件東京原宿賣140蚊既雜牌衫
佢賣450蚊

大半年前收左啦

IT 除左豆豆，其他野都係垃圾

近年咁都叫ok 果然毒

老老實實
大字 brand print 仲有邊個會著
sence
雖然料係夠厚
由一開始係三越樓下做到宜家都算係撐得耐

第一間冇記錯應該係三越 = 宜家嘅希慎

IT 係個集團柒遮
但其實幾撚醒 佢拎好多日牌都係去到貨
WTAPS/NBHD/CDG/OFF WHITE/MMJ 嗰堆
我相信你冇咁上下能力 專門店一早俾咗人
MMJ 明明一早俾人插咗旗
都可以俾佢用BAPE個名合作開多間
重要偷賣MMJ啲貨 邊個夠佢狗

係咪好肥，都老女人？

我有幾件衫响icefire買 著幾年都未爛 係自己肥左唔岩著

我對佢既回憶就係好撚貴

Chevignon 啲牛仔褲質地幾舒服，但係好快著穿，1999-2000年果時最平嗰條都要$595

無錯，牛仔褲啲質地幾撚滑，啲洗水幾好睇。廿年前都要五佰幾起跳

執埋d fast fashion啦

依家買衫網購咪得囉

上網買仲平

以前scene 都幾hit, 記得卡拉屋企吳鎮宇成日著

好似係
肥肥地 個格好撚衰

真

幾時到IT CHOCOOLATE

曾經幾乎人人有一件...我窮撚買唔起.

講咁多做乜...係咪有清貨優惠

而家睇番 其實都幾靚

+ 510 or 501 + 對kickers ... 個個著到制服咁

廿年之前潮童而家都變中坑啦

係 但永遠冇乜人

kickers
遲早又興返

十幾年前入過去望 一件嬲都$800幾
果陣劉華賣廣告果間一件折左都係$99
著到而家

鋪租運費人工唔使錢咁
相比好多大牌子
講暴利ice fire行埋一邊

有啲野用咗成十年八年

偏貴咗啲 但又唔係特別靚

一個傳統品牌搞到要做福袋，可想而知

執晒未，而家去會唔會有平野先
以前都會睇下，不過太貴

定應該同Bauhaus比

以前資訊唔發達先做得起

有冇取代品牌

It個定價離地好多

有冇人知邊間仲有Simpsons啲牆上鐘賣？

有咩網購品牌或者網站推介一下？

啲皮褸好平

記得以前黃埔船個度有一間 唔知汁左未

D 衫唔算好。但又唔知點解咁貴

你都可以入股。香港上市

而家一街都係northface, 連阿婆都著Columbia, icefire唔算得係乜

是現今30多歲一代人的集體回憶???

真係????

以為係美國野，真係唔知係日本

以前屯門有兩間，好多野都好貴印象中淨係買過背囊

10年前專登出去開倉，好多其他牌子野

雖然小野買但當出去行下，之後個場越做越亂5-6年無出過去開倉

好耐以前行山系路線，嗰陣啲衫幾靚

次次開倉都剩係去睇KOYO JEANS 其他都無興趣

太古城果間由細行到大，我諗超過廿年，UNY 佰百伴年代

買過幾次
質料係ok
但高不成低不就

ice fire 唔係 I.T

...3x唔識

正常人都摺埋香港盤生意

其實以佢個名，可能響香港搞網店試多幾年先吖。

我好鐘意佢0的衫
不過窮L 買唔起

Icefire 80年代已經有，小弟讀緊小學，Scene T果時d同學特登著係校服入面現d字出黎。件衫都好似已經賣5-600件。果時我老豆都係得一皮鬆d人工。

呢間太古野應該唔會執

同埋長期有好多阿叔客支持，連海港城個間都幾好生意

衫係靚
可惜就算t shirt減價完都要二百幾

superdry仲誇啦

無得玩冰火了

其實唔算貴，不過自己睇唔啱

想知台灣都係用素質？
素質廣東話讀勁撬口

呢間就算買都唔會係香港買，等美國官網特價買再集運返黎抵買好多

I T ,50% off 先好笑
原價$2500 特價$1250

係
咁又點..

Scene除左ice fire邊度仲有得買？

U 記做特價可以買 3 件
點會唔死

btw 細個真係好想買，但窮撚買唔起

依家香港日系山系工裝咁盛行
佢個啲美國風真係唔易襯 同埋scene真係太老土

d衫好似幾靚
不過有d貴

SCENE
真係老潮童先會著

Ice fire=高級版chic之堡
仲停留喺90年代beach boy造型，咁多年都無乜與時並進，每次行都有種進入時光隧道嘅感覺。

灣仔 尖沙咀個兩間
睇撚死班日資老屎忽覺得自己好撚醒好撚有堅持
開係啲古靈精怪既地方 等啲客好似特登去尋寶咁
實情係屌你老味咁撚吊腳 你去埋我個份

廿年前讀中學時放學會同同學去睇，果時仲興緊板仔衫

一次都無行過呢間野

想學bathing ape咁不敗潮流

定位問題,乜都賣d
搵唔到focus target customer
其實佢都有d一線牌e.g Manastash
係日本好興, 同tnf, Danton睇齊
但香港冇乜人識又冇宣傳
Ice fire賣得唔算貴呀,yen價兌10
但有時唔願意係Icefire洗咁多錢
個價差唔多都想留返係日本買
服務贏一截

梗係毒啦！點夠內向的人用macbook打舊game 開心姐

70，80後懷念

好多marvel tee
果陣marvel都未興

啲款咁柒

好多都會，以前冇 uniqlo 做低個價嘅日子，想買件啱心水嘅格仔恤都唔易，今時今日$199、$149 真係點都估唔到。

咁又唔係既 褔袋係日本好興.
佢都係搬黎香港用下啫
唔好講到好cheap 咁

話福袋cheap , 都唔明日本玩福袋玩得幾勁

幾時到bape?
我見好多柒碌中坑好鍾意著

ice fire d cutting 奇奇怪怪咁
剩係買過遮同拖鞋

自重有咗U記後，好多中價品牌都好惡做。
後生仔唔會好似Ｄ七八十後咁，有Brand loyalty。廿年前，點都冇諗過一件羽絨可以賣三四百蚊，一條牛仔褲都只係二百蚊。
當然design同cutting， Ｕ記就冇啦，不過真心抵著。

所以以前501咁多嘢玩，新買又一種特色、著舊咗又一種味道、再舊啲就𠝹或剪短。

red wing年代，買到一對又要講保養，而家都好少人幫對鞋補底。

年代已經唔同咗啦，以前會死慳死抵儲錢買ＬＥＶＩ’Ｓ ５０１。
而家後生唔會點買牛仔褲，更加唔會用成千銀買ＬＥＶＩ’Ｓ，係都買日牛。

今日嘅一千 同 90年代嘅一千都差好遠

只可以嘆句年代唔同，文化都改變哂。

真係係街無見過人著, 但sence仍然存在咁多年

根本係暴利, 半價都仲賺好多

素你老母質，係連登講素質同氛圍真係聽俾人屌

就黎夏日又係時候收返哂牛仔褲

齊齊幫中價品牌倒數
IT垃圾大家庭
-bape
-5cm
-chocolate
-Figurecroxx

-bauhaus
-superdry

bauhaus真係成陣柒味

superdry、chocolate、fingercroxx變老mk款，我啲中佬manager仲見佢哋著

IT個business model 已經玩完，又貴又潮唔起，遲早走入集體懷念mode.

啲tee唔入s碼已經收得皮

重著牛仔褲出街都係四十路五十路以上，後生仔女著休閒輕便多。

bauhaus 拆咗個 salad 未有疫情前啲袋應該賺唔少。
superdry 就唔睇好，仲記唔就得啲褸唔保暖嘅新聞吖？不過你有睇佢呢個牌子嘅起源，hit 過已經係一個奇蹟。

我都係估ＢＡＵＨＡＵＳ 最快收皮，完全唔知佢想點，重大量請班新移民中嬸做ＳＡＬＥＳ，極趕客。

佢依家開cafe餐廳轉型/expand

會唔會有清倉大減價

好幾年前仲讀緊大學嗰時，周街&校園都係superdry

啲款就算Uniqlo價我都唔會買

消費者眼睛是雪亮的

係時候執減價貨

灣仔188門口隔離係咪有一間？
太耐無行

但係真係估唔到bsx 咁撚柒既衫都未執
而Ice fire就執笠

「極度乾燥（しなさい）」名稱的由來，和2位創辦人在日本旅行時有關，2人發現《朝日啤酒》推出一款SUPER DRY啤酒，口味相當獨特好喝，因此以此為靈感作為品牌名稱，透過翻譯機「直譯」，得到了「極度乾燥（しなさい）」。

以前係專請mk仔女做

不過都10幾年冇入過去,成個跟尾狗

以前唔覺，但近幾年覺得ＳＵＰＥＲＤＲＹ好老ＭＫ味，唔知係咪做特價多，一件７折，二件６折，三件５折，攪到一街都係四五十歲中佬著。

我寧可畀多些少買ＰＡＴＡＧＯＮＩＡ好過。

後生仔女做ＢＡＵＨＡＵＳ 唔怕畀ＦＲＩＥＮＤＳ笑到面黃？
係都做ＶＡＮＳ啦，型幾多。

細個會去行但價錢有d貴從未係度買過野

去過三越樓下果間 icefire 揮手

香港人自卑先玩大 logo ，日本台灣有幾可？去到東京，啲人咪又係淨色配搭，得香港同支那先鐘意咁大個 Logo 掛上身，驚人唔知係貴野

ice fire 幾有特色 價錢略貴
不過有時靚款都值

我嗰年代係York 654咋

台灣同泡菜咪又係大大個logo係身
大把三葉adidas
你睇blackpink咪一鳩樣

Cheap之堡 之流

好興幸自已從未幫趁過 ice fire。

咁又點 Ice fire 都J得落 係抵你毒既
你唔講埋落去？ 之後d topic呢？
想笑鳩我 ， 憑你條毒撚？？？

記得廿幾年前有間Theme係賣呢啲咁嘅嘢

重有近年好hit好hit嘅Supreme。
真心唔覺邊忽好

做乜姐你？我幾時話J得落呀我係話ok呀！你識唔識字㗎？OK同J得落差好遠喎！我話伯母ok啦，同J得落伯母係兩回事喎

你係唔係成身chocoolate 係條街啤啤貢啲MK嚟㗎？講吓Ice fire 啲料ok，咁就踩親你條狗尾呀？定係你想引人注意人覆你呀？潮流教主，有乜潮牌可以入手？教吓我啦！結果up得出牌子又冇錢買啲傻鳩呀？

香討潮版回憶

superdry根本就係cultural appropriation嘅極致
D外國左膠平時咁多野講 真係care呢樣野就應該出盡奶力屌到呢個牌子收皮